# Инструкции по настройке и установки ботов
В течении проекта использовались два варианта бота, один [@git_events_bot](https://t.me/git_events_bot) второй стандартный самосоздоваемый бот через [@BotFather](https://t.me/BotFather).

Первый обладает достаточно широким функционалом по уведомлениям по событиям происходящим в Gitlab, и интегрируется в виде веб-хука.
## Инструкция по [@git_events_bot](https://t.me/git_events_bot):

1. Добавляем бота в группу, на что получаем что-то вроде следующего сообщения:
![GIT EVENTS HELLO MESSAGE](files/git_events_bot.png)
2. После копируем данное сообщение и копируем его в проект в Settings -> Webhooks, и вставляем в поле URL:
![Alt text](files/gitlab-webhook.png)
3. Отмечаем нужные события
4. Сохраняем.

Теперь бот настроен на отправку сообщений в группу по всем выбранным событиям в Gitlab

Однако с этим ботом переодически возникают проблемы, он становистся на некоторое время недоступен, поэтому его приходится удалять и снова активировать.

В связи с чем, в дальнейшем мы переключились на стандартного бота создаваемого через [@BotFather](https://t.me/BotFather)

Поэтому ниже вторая инструкция для бота:
## Создаем бота через [@BotFather](https://t.me/BotFather) 
1. Пишем в личку [@BotFather](https://t.me/BotFather) и изъявляем желание создать бота, далее следуем инструкциям.
2. После завершения инструкций, не забываем его настроить на добавление в группы, и возможность обращаться в приватные группы, для этого пользуемся соответсвующими командами
3. Добавляем в группу [@getmyid_bot](https://t.me/getmyid_bot)
4. Получаем ID беседы, и далее следуем в раздел Settings - Integrations. 
5. Выбираем Telegram
6. Вставляем токен бота и id беседы в соответсвующие поля, выбираем нужные параметры, и сохраняем.

## Добавляем бота [@BotFather](https://t.me/BotFather)  к алертам в графане.
1. Переходим к графане, раздел Alerting - Contact points
2. Называем нашу интеграцию любым удобным образом, указываем токен бота, и ID беседы в которую нужно будет отправлять уведомления.
3. Сохраняем.

В зависимости от настроенных алертов бот будет отправлять уведомления:
![Пример алерта](files/alert_sample.png)
